# FC的画风-面部-鼻子  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96777))  


## 鼻翼
鼻翼被省略了。几乎所有的人物的鼻翼都被省略了----有少数例外：(空的助手)和子，（影研社）导演。  
叶子这张图（发现了若苗空的秘密）鼻翼很明显：  
![](img/02_106_1__.jpg)


### 带鼻翼 v.s. 不带鼻翼  
我很好奇画不画鼻翼有什么区别，所以做个比较：


#### 鼻翼-和子  
下面是和子带鼻翼和不带鼻翼的对比：  
![](img/kazuko_nose_with_nose-wing.jpg)  
![](img/kazuko_nose_without_nose-wing.jpg)  
我个人的感觉是，加了鼻翼后更男性化了。


#### 鼻翼-紫苑  
我尝试给紫苑加上鼻翼，看看会“糟糕”到什么程度。考虑到这张图可能会引起不适，这里不显示，只给出链接。想看的话，可以点击链接查看：
[紫苑-鼻翼](img/proportion_shion_profile_nose-wing.jpg)

从图中可以看出：  
    - 所加的鼻翼符合素描的比例；  
    - 加上鼻翼后，人物显得有些憨厚；  
    - 图里从左到右的三个人像的鼻翼的显示强度由强变弱。相比之下，鼻翼越淡，给人的感觉越好。我猜，可能是因为这个原因，作者在画的时候就直接把鼻翼省略了。  

为什么素描时画鼻翼显得很自然，而漫画里画鼻翼就很突兀？我的理解是，因为素描里的面部细节相对较多（比如，脸颊处有各种阴影）。在这些细节的衬托下，鼻翼显得不那么突兀。相比起素描，漫画里人物的面部细节相对较少（比如，脸颊处是空白）。在这种情况下，即使是画得很轻微的鼻翼也会显得很突出，最终给人的感觉是鼻头很大、憨厚、男性化。  

如下图彩图里，右侧的鼻翼使用稍微深一些的颜色表现的：  
![](img/03_001_0__.jpg)


当仰视男性角色（露出鼻孔）时，会轻微地画一点儿鼻翼：  
![](img/head-up.jpg)

但我也发现，平视(空的助手)横田进时也会轻微地画一点儿鼻翼：  
![](img/yokota_nose-wing_03_012_5__.jpg)


## 鼻梁处的阴影

下图对比鼻梁处有无阴影。第一行是漫画里的图。似乎没有阴影也挺自然的。  
![](img/nose_shadow.jpg)

我猜，对于远处的人物，鼻梁处的这个阴影会显得更有立体感。如下图的紫苑：  
![](img/03_040_3__.jpg)

然后，远处的人物是否有鼻梁处阴影的对比：  
![](img/remote_sora.jpg)

- FC里人物正面(或接近正面)时，表示鼻梁边沿的竖线（以及鼻梁处的阴影）几乎都是在画面右侧。甚至于，当12_069_0里，江岛的左脸显示的比例大(头相对镜头右转),此时按道理来说，表示鼻梁边沿的竖线应该画在偏左侧的位置，但这里仍画在右侧。  
![](img/12_069_0__mod.jpg) 
![](img/12_069_0__mod_nose_edge.gif)  
类似的还有12_012_3(头相对镜头右转)：  
![](img/12_012_3__mod.jpg)  


11_113_1, 辰巳的鼻梁边线左偏。  
![](img/11_113_1__mod.jpg)  


------

- 13_031_0, 一种画法--(紫苑)鼻尖处的线条粗（也可能是对侧鼻翼的阴影）。   
![](img/13_031_0__.jpg) 
![](img/13_031_0__crop.jpg) 


- 14_033_5（左），雅彦；14_233_1（右），浅葱。鼻子的线条象是草稿。    
![](img/14_033_5__crop0.jpg)， 
![](img/14_233_1__crop0.jpg) 


- 14_040_0，浅葱, 鼻翼处的排线阴影似乎衬托出了鼻翼。   
![](img/14_040_0__crop0.jpg) 

- 14_226_5，紫苑,  
![](img/14_226_5__crop0.jpg) 

- 14_238_5，雅美,  
![](img/14_238_5__crop0.jpg) 

- 14_250_2，盐谷,  
![](img/14_250_2__crop0.jpg) 

- 14_250_3，浅葱,  
![](img/14_250_3__crop0.jpg) 

- 14_250_4，盐谷,  
![](img/14_250_4__crop0.jpg) 

- 14_257_5，雅美。鼻翼处的排线阴影似乎没有衬托出鼻翼的凸起。  
![](img/14_257_5__crop0.jpg) 

--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处